<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Timesong</title>
  
  <subtitle>不犯浑 不犯懒 不犯倔</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://syongkang.cn/"/>
  <updated>2018-01-02T03:23:22.967Z</updated>
  <id>http://syongkang.cn/</id>
  
  <author>
    <name>Song</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>测试多台电脑分布式博客写作</title>
    <link href="http://syongkang.cn/2018/01/01/test/"/>
    <id>http://syongkang.cn/2018/01/01/test/</id>
    <published>2018-01-01T03:20:54.000Z</published>
    <updated>2018-01-02T03:23:22.967Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>测试多台电脑分布式博客写作，如果成功，将在这里写出教程。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;测试多台电脑分布式博客写作，如果成功，将在这里写出教程。&lt;/p&gt;

      
    
    </summary>
    
      <category term="工具" scheme="http://syongkang.cn/categories/%E5%B7%A5%E5%85%B7/"/>
    
    
      <category term="小技" scheme="http://syongkang.cn/tags/%E5%B0%8F%E6%8A%80/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>你不必刻意读书，但不能无意糊涂</title>
    <link href="http://syongkang.cn/2017/04/30/dushubiji/"/>
    <id>http://syongkang.cn/2017/04/30/dushubiji/</id>
    <published>2017-04-30T15:26:23.000Z</published>
    <updated>2017-05-27T01:44:30.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>  <img src="/images/qrcode.jpg" alt="">　</p><h2 id="1-怎么做才算对一个人好"><a href="#1-怎么做才算对一个人好" class="headerlink" title="1.怎么做才算对一个人好"></a>1.怎么做才算对一个人好</h2><p>　　当我们对一个人好的时候，只有两种表达方式。</p><p>　　回忆一下，在家时，如果你说了一句妈妈做的红烧肉很好吃，那很有可能，妈妈接下来会不停地做红烧肉给你吃。当我们在高兴地玩滑板，这时爸爸扔给我们一个篮球，说这比滑板好玩多了。爸爸妈妈的做事有没有什么不同？是的，这是两种完全相反的逻辑，妈妈会把你喜欢的东西不停地给你，爸爸会给你一样东西说，这比你手上的东西好多了。这便是母爱逻辑和父爱逻辑。</p><p>　　 所以，不管你觉得读书这件事你喜不喜欢，这都不重要，劝你读书和劝你不读书的人，或许都没有恶意。而且太多的东西都不仅仅能在书中获得，有些甚至比读书来的更加高效。 </p><h2 id="2-怎么做才能算活的好"><a href="#2-怎么做才能算活的好" class="headerlink" title="2.怎么做才能算活的好"></a>2.怎么做才能算活的好</h2><p>　　 活的好的各有各的好法，活的不好的往往就那么几种原因。最主要的无非是犯懒犯浑或者犯倔，懒和倔我先按下不表，单强调的是浑这一点。 </p><p>　　我们不能不知道自己什么时候犯了糊涂。这里面的悲情故事不用赘述，我们都希望活的明白点。而这对于我们大多数人来说是一件及其困难的事。为了降低这件事出现的概率，往往需要一个自我迭代的过程（如果有社会科学方面的人看到，也期望您能和我一起做个调研，毕竟经验没有数据真实可靠）。心智的成熟和新知的生长，是公认的方法论。</p><h2 id="3-怎么做才能不犯糊涂"><a href="#3-怎么做才能不犯糊涂" class="headerlink" title="3.怎么做才能不犯糊涂"></a>3.怎么做才能不犯糊涂</h2><p>　　 方法已经有了（好多小伙伴比我有的还要早），我们或许离活的漂亮只差一点行动而已。不是看到希望才去坚持，而是因为坚持了才有希望（鸡汤和客观规律的区分展现了一个人的智力水平）。我会逼自己一把，在这里记录和分享看到的和听到的有价值的事情。以期能促进自我成长。如果你愿意和我同行，可以这样上路：</p><p><strong>　　关注“世间煮语”公众号，点击菜单中“福利活动” —&gt; “一块走走”，里面有你需要的宝藏图。</strong></p><p>　　我将会拉你进群，这里的小伙伴都在路上了。<br>   会挑选合适的读书笔记在“世间煮语”公众号发表（二维码在本文中，请扫码关注）。</p><p>　　   一定想清楚了再上路！自我升级不只是嘴上说说，我们要谈好多事，要读好多书，要见好多人。不要莫名其妙凑热闹，也不必心急火燎随大流。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;  &lt;img src=&quot;/images/qrcode.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;　&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;1-怎么做才算对一个人好&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#1-怎么做才算对一个人好&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;1.怎么做才算对一个人好&quot;&gt;&lt;/a&gt;1.
      
    
    </summary>
    
      <category term="读书笔记" scheme="http://syongkang.cn/categories/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
    
      <category term="读书" scheme="http://syongkang.cn/tags/%E8%AF%BB%E4%B9%A6/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>所有的生活都值得尊重，所有的幸福都值得拥有</title>
    <link href="http://syongkang.cn/2017/04/27/memeda/"/>
    <id>http://syongkang.cn/2017/04/27/memeda/</id>
    <published>2017-04-27T11:26:23.000Z</published>
    <updated>2017-05-25T08:16:24.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>  <img src="/images/memeda.jpg" alt="">　</p><p>　　《阿弥陀佛么么哒》是半年前读完的，具体内容多已忘记，但读时的感觉尚存一二。</p><p>　　12个真实的故事，却让人感觉到不会这么真实。故事很感人，大冰也很会写，有机会我会再读。其实初次阅读我暂时只学到了三件事：</p><h2 id="1-生活可以自定义"><a href="#1-生活可以自定义" class="headerlink" title="1.生活可以自定义 　　"></a>1.生活可以自定义 　　</h2><p>　　让我印象最深的是第一个故事。一个患了绝症的小孩儿，他在余生所做之事及周围人的共同行动，让他的生命有了永恒的意义。这再次引发我对生命的思考，衡量生命的从来都不是时间，生命在于意义。</p><p>　　就如之前读的《爸爸爱喜禾》一样，病痛可以剥夺人们正常生活甚至基本生存的权利，而幸福和意义等完全可以自由追求，放眼整个银河系恐怕只有人类知道意义是什么，而这或许正是人类的另一个独特属性。　　</p><p>　　本书中有大冰好多朋友的故事，周游世界的音乐精灵小S，喜欢冒险的漂亮女孩儿小芸豆等。是的，我们有不同的活法，自然有不同的幸福感。生活的幸福不是一种状态而是一种能力。</p><p>　　这篇读书笔记正是在听了樊登《幸福的方法》时决定写的。那本书中指出，幸福是快乐并且有意义。快乐体现在有利于当下的生活，意义体现在有利于未来的生活。幸福的人往往是既为未来努力，也懂得享受当下的人。如樊登所讲，幸福不是享洪福时想享清福，享清福时却又想享洪福。</p><h2 id="2-创造自己的故事"><a href="#2-创造自己的故事" class="headerlink" title="2.创造自己的故事 　　"></a>2.创造自己的故事 　　</h2><p>　　书中的另一个故事，是好朋友拉着大冰匆忙坐了两趟同一驾飞机，只是因为飞机上的空姐是这个人喜欢的女孩儿。傻吗，傻，也不傻，有多少人会笑他就会有多少人羡慕他。这样的故事从来不止在现实中发生一次，作为还算年轻的我对这点算是清楚的。</p><p>　　12段故事被讲的豪情又婉约，平淡又荒诞，这加深了我们身如其境的感觉，而这本书之所以这么受欢迎，不仅仅是因为作者会讲故事，更多的大部分人其实是或多或少从中读到了自己的影子，或是真实的自己，或是想成为而因种种原因没有成为的那个自己。你的故事是由你的行动来创造的，一段自己满意的故事往往在于自身的修炼水平，正如一句话：如果你修炼好了自己，和谁谈恋爱都一样，如果你修炼不好自己，和谁谈恋爱都一样。</p><h2 id="3-讲好故事的能力"><a href="#3-讲好故事的能力" class="headerlink" title="3.讲好故事的能力"></a>3.讲好故事的能力</h2><p>　　大冰真是斜杠青年，就像他的简介那样，当下的文学圈，没有人比他的身份更跨界，没人比他的人生更多元，没人比他的故事更丰富。而他讲故事的水平之高让我举起双眼90度仰望。他的话给人一种节奏感，似乎短句居多，又其实并不拘泥于长度。他能引发你对下一个情节的好奇，让你在心里默默问着“为什么？怎么会？后来呢？……”我们身边不再缺故事和酒，却鲜有人能把故事讲进你的灵魂。我理性地知道这不是一朝一夕能有的功力，自己距离那个地方异常遥远，但，我心向往之。</p><p>　　阿弥陀佛么么哒，大冰就是那个大冬天时，我愿意把火炉旁最温暖的位置让给他的人之一。</p><p>　　　　</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;  &lt;img src=&quot;/images/memeda.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;　&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　《阿弥陀佛么么哒》是半年前读完的，具体内容多已忘记，但读时的感觉尚存一二。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　12个真实的故事，却让人感觉到不会这么真实。故事很感人，大冰也很会写，有机会我会
      
    
    </summary>
    
      <category term="读书笔记" scheme="http://syongkang.cn/categories/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
    
      <category term="读书" scheme="http://syongkang.cn/tags/%E8%AF%BB%E4%B9%A6/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>ubunu16.04安装matlab2017a</title>
    <link href="http://syongkang.cn/2017/03/27/rosm/"/>
    <id>http://syongkang.cn/2017/03/27/rosm/</id>
    <published>2017-03-27T08:23:52.000Z</published>
    <updated>2017-04-01T04:56:58.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>  <img src="/images/Matlab.png" alt=""></p><ol><li>网上下载matlab2017a_linux文件，通常包含两个iso文件： R2017a_glnxa64_dvd1.iso  R2017a_glnxa64_dvd2.iso</li><li>挂载到某个文件目录下，如home下建立一个matlab文件夹<br><code>sudo mount -t auto -o loop R2017a_glnxa64_dvd1.iso matlab/</code></li><li>运行安装文件<br><code>sudo /home/song/matlab/install</code></li><li>按照 R2017a_glnxa64_dvd1 中readme.txt的步骤安装。</li><li><p>在安装到提示插入DVD2时<br><code>sudo mount -t auto -o loop R2017a_glnxa64_dvd2.iso matlab/</code>   </p></li><li><p>运行 sudo matlab 载入.lic文件     </p></li><li>链接相对路径<br><code>cd  /usr/local/MATLAB/R2017a/bin</code><br><code>sudo chown song -R ~/.matlab</code><br><code>sudo ln -s /usr/local/MATLAB/R2017a/bin/matlab /usr/local/bin/matlab</code></li><li>添加快捷方式，图标即为本文的图标<br><code>sudo gedit /usr/share/applications/Matlab.desktop</code><br> 输入<br><code> [Desktop Entry]<br> Type=Application<br> Name=Matlab<br> GenericName=Matlab 2017a<br> Comment=Matlab:The Language of Technical Computing<br> Exec=sh /usr/local/MATLAB/R2017a/bin/matlab -desktop<br> Icon=/usr/local/MATLAB/Matlab.png<br> Terminal=false<br> Categories=Development;Matlab;</code>      </li><li>更改执行权限<br> <code>sudo chmod a+x Matlab.desktop</code><br> 搜索栏内便有了快捷方式</li></ol><p><strong>Note:</strong>如果没有找到安装包，可以通过留言或者邮件联系我。 ^_^</p><p>　　　　</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;  &lt;img src=&quot;/images/Matlab.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;网上下载matlab2017a_linux文件，通常包含两个iso文件： R2017a_glnxa64_dvd1.iso  R2017a_glnxa64_dvd2.is
      
    
    </summary>
    
      <category term="工具" scheme="http://syongkang.cn/categories/%E5%B7%A5%E5%85%B7/"/>
    
    
      <category term="matlab" scheme="http://syongkang.cn/tags/matlab/"/>
    
      <category term="ros" scheme="http://syongkang.cn/tags/ros/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>一头卖驴肉的驴</title>
    <link href="http://syongkang.cn/2016/11/25/lv/"/>
    <id>http://syongkang.cn/2016/11/25/lv/</id>
    <published>2016-11-25T00:20:54.000Z</published>
    <updated>2017-09-23T10:58:28.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>  <img src="/images/lv.jpg" alt=""></p><p>　　沈阳冬天时候，会有人在马路边上卖驴肉。 </p><p>　　人们栓一头驴到树上，在旁边驴拉的车上摆上驴肉，在那棵树上，或者在驴车的后面挂着三个字：卖驴肉。</p><p>　　于是会有这样一个场景：马路上一头驴拉着车，车上载着驴肉和主人，车的后面挂着一个摇摇晃晃的纸板：卖驴肉。　</p><p>　　他走的如此心无杂念，仿佛（或者真的不知道）他这么做将会迎来什么样的明天。　</p><p>　　他为什么要做这件事？</p><p>　　1. 他这么做可以得到吃的    （追求表面价值）</p><p>　　2. 主人说他这么做才是对的 （外界赋予的伪本质价值误导）　　</p><p>　　3. 他不知道这么做对自己未来的影响 （不能简单思考，直击本质）</p><p>　　所以他诚恳坚忍努力地过完了自己的驴生，成为别人的美味佳肴。（实现生命价值）</p><hr><p>　　他为什么要做这件事？</p><p>　　1. 他喜欢驮着驴车在马路上遛弯    （做自己热爱的事情）</p><p>　　2. 他这么做可以给主人带来便利 （让别人也感到幸福）　　</p><p>　　3. 他拿出所有精力做他认为重要的事情 （简单思考，直击本质）</p><p>　　所以他诚恳坚忍努力地过完了自己的驴生，成为别人的美味佳肴。（实现自我价值）</p><hr><p>　　他为什么要做这件事？　　</p><p>　　……　　</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;  &lt;img src=&quot;/images/lv.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　沈阳冬天时候，会有人在马路边上卖驴肉。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　人们栓一头驴到树上，在旁边驴拉的车上摆上驴肉，在那棵树上，或者在驴车的后面挂着三个字：卖驴肉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　于是会有这
      
    
    </summary>
    
      <category term="点滴感悟" scheme="http://syongkang.cn/categories/%E7%82%B9%E6%BB%B4%E6%84%9F%E6%82%9F/"/>
    
    
      <category term="思考" scheme="http://syongkang.cn/tags/%E6%80%9D%E8%80%83/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>写给年轻时的我的一封信</title>
    <link href="http://syongkang.cn/2016/11/10/alun/"/>
    <id>http://syongkang.cn/2016/11/10/alun/</id>
    <published>2016-11-10T10:20:54.000Z</published>
    <updated>2016-11-25T23:48:32.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>  <img src="/images/alun.jpg" alt=""><br>今年41岁的NBA神射手雷-阿伦今天正式宣布退役，他通过《球员论坛》发表了一篇名为《写给年轻时的我的一封信》，并回顾了自己的职业生涯，特别是在凯尔特人和热火夺得两个NBA总冠军的心路历程。以下是雷-阿伦这篇文章的摘译：</p><p>亲爱的，13岁的雷：</p><p>当你明天走下学校大巴的时候，你将会走进一个全新的世界。和过去几次一样，每次的父亲需要去空军基地驻扎的时候，你都不得不和自己的朋友说再见，准备迎接新的生活。这已经成为了每三年一次的习惯了。新的学校，新的文化，新的朋友。</p><p>北加利福尼亚。德国。俄克拉荷马。英格兰。南加利福尼亚。</p><p>这一次，南卡罗莱纳的Dalzell。</p><p>你已经习惯做那个没有人认识的孩子了，你生活的大部分时间都花在了认识新朋友上，让其他人了解你出色的为人，你已经习惯做那个局外人了。</p><p>这些事，你做的都还不错。</p><p>不过，这一次和过去有点不同。目前正是学年期间，每一个人都已经有了自己的朋友，你又在一个比较挑剔（critical)的年龄，这个年纪的孩子们通常都……</p><p>小孩子都很“坏”。</p><p>你的家人都有军事背景。到目前为止，你的朋友们也大多来自军事家庭。你在家附近玩耍的时候，脖子上都挂着ID牌，以防不认识你的宪兵产生什么误会。你在英国念小学，也许你自己都还没有意识到，和一些人相比，你的行为举止就已经非常得体了。</p><p>当你明天在南卡罗莱纳走上学校大巴，张嘴说话的时候，车里的孩子们会像外星人一样看着你。</p><p>“你说话的方式，就跟白人小孩一样。”他们会这样说道。</p><p>而你，则会看看学校的周围，看到那些没有穿裤子的孩子。然后，你开始觉得自己格格不入。你会想，“我到底应该成为什么样的人？”</p><p>老实说吧，我真希望自己能告诉你这一切都会过去，你会逐渐融入这个氛围，一切都会变得没问题。但你就是没有办法和白人小孩打成一片，还有黑人小孩……还有书呆子……甚至还有运动狂们……</p><p>你会成为很多人的敌人，仅仅因为你不是出生在这附近。</p><p>这将会是发生在你身上最艰难，同时也是最好的事情。</p><p>我希望你会这样做：去篮球场，并且一直待在那儿。你能在那里赢得大家的尊重。</p><p>这个世界比Dalzell要大得多。只要你专注于自己的计划，你会得到回报的。记住，当你在周六、周日的早上躺在床上的时候，听见爸爸的老式Trans-Van在外面启动的声音。</p><p>你知道这声音的，一点都不好听。</p><p>尽管你只想要再多睡一会儿，但你应该穿上自己的球鞋跑下楼去，因为他要出发了。在他的货车启动完成之前，你有2分钟的时间。他正在服役期间，如果你不能在上午9点前去到空军基地，将自己的名字上报进去的话，你就得在外面等上一整天才有机会溜进去。</p><p>在空军基地的篮球场上，你会学到很多东西。一个13岁的小孩和成年人之间的教练，你必须要适应这样的节奏。你要打出自己的节奏，这样那些空军才会在你走进球馆的时候，将你称为“Showtime”。</p><p>在比赛间歇，当你坐在球场边的时候，我希望你仔细听那些军人说的故事。</p><p>你会听到很多人说，“哥们，我原本可以……”</p><p>“我真希望能回到过去。”</p><p>“我原本有机会进一级联盟的。”</p><p>“我原本可以……”</p><p>“我应该……”</p><p>“小伙子们，我真希望能回到过去啊……”</p><p>雷，永远不要让自己在未来去期盼可以回到过去。你需要保持专注，因为随着你在球场上取得越来越多的成功，事情会开始变得越来越复杂。</p><p>当你开始被一些大学相中的时候，你的一些队友会说：“康涅狄克？你会在替补席上坐四年的。”</p><p>仅仅因为你从不喝酒，他们会说：“哥们，等你进大学后，你就会成为一个酒鬼的。你需要做好准备，大学生都是不停地喝酒。”</p><p>很多人不想看到你取得成功，别和他们争斗。相信我，和他们争吵不会让你取得任何成功。</p><p>你应该做的是，记住是哪些人说了这些话。</p><p>记住他们说话的方式。</p><p>记住他们的脸。</p><p>让这些声音不停地在你脑海中盘旋，把这些话作为你每天的动力。</p><p>至于那些说你“你是球星”之类的话？你要忘掉。当你在高中开始得到全国范围的关注时，你会听到一些诸如“雷的跳投是天赐的。”之类的话。</p><p>听着，上帝才不关心你能不能投进下一个跳投。</p><p>上帝会帮你很多事，但他不会帮你投进跳投。只有苦练才会。</p><p>还有，不要天真地以为自己已经准备好了打大学篮球。</p><p>年轻人，你并没有做好准备。</p><p>在高中的时候，你可能会觉得自己已经了解如何才能成为一名出色的篮球运动员，但事实上，你并不清楚。当你进入康涅狄克大学的时候，你的教练会展示给你看，什么才叫苦练。</p><p>教练的名字是Jim Calhoun。千万别惹毛他。</p><p>当你走进球馆准备为了第一次训练大展身手，套上康大队服开始投篮热身的时候，Calhoun教练会戳破这个美梦。</p><p>“菜鸟！”他将会说，“你们以为自己配得上这身球衣吗？你还配不上这份荣耀。至少，目前还配不上。”</p><p>随后，助理教练会给新人发灰色的短裤和T恤。</p><p>教练则说：“我想要看到大家动起来，出点汗。”</p><p>在那一刻，你还以为篮球只是上场投进球，展现自己技巧的运动。</p><p>但当你经历过Calhoun教练的第一堂训练课，你才开始意识到，这比赛真是狗娘养的。</p><p>你将会经历有生以来最艰苦的训练，你将会弯着腰，大口喘气。但事实上，Storrs的训练场馆内的空调已经全数打开，要知道，过去你都是习惯在南卡罗莱纳没有空调的，像蒸汽笼子一样的训练场馆内训练的。</p><p>在训练结束的时候，教练让所有人排成一排，一个个走出球馆，同时，他也会检视每一个人。</p><p>当轮到你的时候，他低头看了眼你的T恤。汗水正从你的喉结不停地流淌下来。</p><p>他看了看你，然后看了看流淌下的汗滴，又看了看你。</p><p>“就这样？好吧……看来我们对你的训练要求还不够高啊，阿伦。”</p><p>下一堂训练课将会更加艰难。</p><p>这人几乎会摧毁你，但他也会让你成为一个更好的球员，更好的人。这将会是成为一名伟大球员的开端。</p><p>几天之后，你将会经历人生中最难忘的时刻之一，你会在清晨5:30起床去力量房训练，然后回到宿舍洗一把澡准备去上课。</p><p>你会穿上衬衫、系好领带、背上背包，穿过校园准备第一节课。</p><p>一切都还早，四周还很安静。树叶在较低脚底吱吱作响，尽管你的肌肉感到酸痛，但你穿着非常正式得体，你已经做好了准备，你有备而来。同时，你心中默想“哇，我现在是大学生了。不管最终发生什么，我都要让家人感到骄傲。”</p><p>当你在公开演讲课坐下的时候，有一个姑娘转过身问你：“嘿，你干嘛穿的这么正式？”</p><p>你会说：“因为我可以这样穿。”</p><p>那一刻，感觉就像是征服了整个世界。</p><p>我能写到这里收尾，对于未来的生活你也会觉得非常期待、激动。但是，在你的面前，还有一个长达18年的NBA生涯。</p><p>我该如何总结这将近20年的NBA生涯呢？你需要知道些什么？什么才是真正重要的事情？</p><p>你将会和自己心目中的英雄对位：迈克尔-乔丹和克莱德-德雷克斯勒。</p><p>你将会和未来的名人堂成员一同征战：凯文-加内特、保罗-皮尔斯、勒布朗-詹姆斯和德维恩-韦德。</p><p>有时候，你会感到害怕。</p><p>有时候，你会觉得自己已经竭尽所能。</p><p>但无论如何，你每一天都会努力训练。</p><p>你会在自己的职业生涯里投出26000球，其中的6成将会打铁而出。我说过的，这比赛就是狗娘养的。</p><p>但是，别慌。1000次失败早就一个成功的人。对你而言，应该是14000次打铁。</p><p>你将会在波士顿赢得总冠军。</p><p>你将会在迈阿密再次赢得总冠军。</p><p>这两支球队的特点完全不同，但这两支球队有一个共同点：习惯。</p><p>无聊乏味的老习惯。</p><p>我知道你们想让我分享在NBA取得成功的秘密。</p><p>这个秘密就是，没有秘密。</p><p>就是重复那些无聊又乏味的老习惯。</p><p>在每支球队的更衣室里，你都会听到大家的花言巧语。每个人都会说他们愿意为胜利做任何牺牲，但这项运动不是电影，不是每个人都能成为末节的关键先生，更不是凭嘴上功夫。重要的是让自己每天埋头训练，而这些工作没有人看得到。</p><p>记住了：上帝才不关心你能不能命中下一个跳投。</p><p>凯文-加内特，保罗-皮尔斯，勒布朗-詹姆斯，德维恩-韦德，那些与你并肩夺冠的人都会是非同寻常的家伙，能给你带来冠军的只有那些枯燥又乏味的老习惯，而这些人每天都在比拼谁第一个到球馆，谁最后一个结束训练。</p><p>至于那些认为这都是陈词滥调，或者对自己的天赋自信到认为他们不适用这一套的人，他们整个职业生涯都会与NBA冠军无缘。</p><p>但我还想告诉你们一些更深刻的道理，冠军并不是终极的目标。</p><p>没错，当你把奥布莱恩杯举过头顶时，你会想起那些把你说得一无是处的人，你会感觉自己终于得到了证明和肯定。</p><p>四年坐穿板凳。</p><p>酒鬼。</p><p>白人男孩。</p><p>但我必须坦率地跟你讲，在你赢得第一个总冠军之后，你会意识到它带来的刺激是短暂的，你得到的满足感也是短暂的。如果的追求只有这些，那你的职业生涯会郁郁而终。</p><p>冠军几乎是你们早上醒来想的第一件事，你会为了它付诸努力。冠军就像是你衣衫整洁地坐在康大的教室里，他们都仅仅是你人生中的某个顶点。</p><p>你为了这个目标所体验的那么多经历，就像是秋日的早晨你走在康大的校园里，这个过程才是最幸福的。</p><p>其实我只是想发自内心地说，生活是一场旅途，没有终点，这场旅途会决定你成为一个怎样的人。</p><p>我再讲最后一个故事，没准你就懂我的意思了。</p><p>那是2013年6月21日的一个清晨。38岁的我，在几个小时前刚刚通过抢七帮迈阿密热火赢得了总冠军。</p><p>我的第二个NBA总冠军。</p><p>已经五点了，我仍在在床上辗转难眠。</p><p>终于，在七点钟，放弃睡眠的我蹑手蹑脚地走下楼。所有前来欢庆的亲朋横七竖八地躺在沙发上，睡着了。我小心翼翼绕过他们，来到厨房做早餐。</p><p>太阳升起，屋子很静。我已经完成了目标，为何心里还总是惴惴不安？</p><p>为什么会这样呢？我努力奋斗不就是为了这一刻吗？</p><p>7点半，我决定开车出去兜风。</p><p>我停在一栋移动白色的办公楼前，这里的人刚刚开始上班。</p><p>我走进去，门卫惊讶地对我说：“雷？你……你在儿这干嘛呢？”</p><p>“我睡不着。”</p><p>“你……不是刚夺了冠吗？”</p><p>“是，但我还是想出来走走。”</p><p>“但……一个新科总冠军，早上八点在这里溜达。”</p><p>“好吧，我的牙不太舒服，他（牙医）在吗？”</p><p>我的牙医走出了他的办公室。</p><p>“雷？你在干……什么？”</p><p>“失眠。”</p><p>对我来说，这就是成功的模样。赢得总冠军后的早晨，去找牙医，这个人就是我。</p><p>是的，伙计。</p><p>就是这样。</p><p>为了实现梦想，我必须变成另一个人。我开始痴迷于极其有规律的生活。但这对我的家人和朋友来说，却是个沉重的负担。</p><p>绝大多数的的晚上，我是不会外出的。这让我的朋友们不解。我不可以喝酒，绝对不可以，大家会觉得我是个异类。加入NBA以后，我很少和队友们玩牌。有人觉得我不是个好队友。我只好把家庭当作奋斗的力量之源。</p><p>绝大多数的时候，我很孤独。</p><p>但这也不足以让我功成名就。人们不会知道，这是否值得。</p><p>只有我知道。</p><p>我应该成为一个什么样的人？</p><p>明天，当我从南卡罗莱纳的那辆校车上走下后，我必须做出选择。</p><p>每一天，我都要为我的余生做出选择。</p><p>是融入芸芸众生？还是做一个孤独的成功者？</p><p>这个故事，是我一个41岁退休老头的所思所想。此时此刻，我的内心已经完全平静。</p><p>学校的经历是短暂的。篮球会让你与校园渐行渐远。你不仅会成为一名篮球运动员，还会演电影，周游世界。你会结婚，成为五个熊孩子的父亲。</p><p>现在，最重要的问题已经不是，“我该成为一名什么样的人”或“该如何去再赢得一次总冠军”。</p><p>应该是，“老爸，你猜今天数学课上发生什么事啦？”</p><p>这才是我最后想得到的礼物。</p><p>既然上场，那就拼尽全力。</p><p>去做出点成绩来吧，年轻人。</p><p>大多数人都不会真的去了解你，但他们一定会看到你的成就。”</p><p>　　　　</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;  &lt;img src=&quot;/images/alun.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;br&gt;今年41岁的NBA神射手雷-阿伦今天正式宣布退役，他通过《球员论坛》发表了一篇名为《写给年轻时的我的一封信》，并回顾了自己的职业生涯，特别是在凯尔特人和热火夺得两个NBA总冠军的心路历程。以下
      
    
    </summary>
    
      <category term="点滴感悟" scheme="http://syongkang.cn/categories/%E7%82%B9%E6%BB%B4%E6%84%9F%E6%82%9F/"/>
    
    
      <category term="思考" scheme="http://syongkang.cn/tags/%E6%80%9D%E8%80%83/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>进化论的进化</title>
    <link href="http://syongkang.cn/2016/08/26/jinhua/"/>
    <id>http://syongkang.cn/2016/08/26/jinhua/</id>
    <published>2016-08-26T13:22:54.000Z</published>
    <updated>2017-05-25T08:19:42.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>  <img src="/images/jinhua.jpg" alt=""><br>　　《一本书读懂进化论》的作者是史钧先生，写进化论从诞生到当下的成长历程，全书充满趣味同时不失严谨。　　</p><p>　　我第一次从时间的维度感受到了一项重要理论的成长过程，和很多认知升级一样，人们对生物进化的认识是一个不断逼近真相的过程，或许到现在也不一定就是真相。</p><p>　　依据书中的描述，我能感觉到一个人的认知局限对一个人的重要影响。比如，达尔文自己就在《物种起源》中谈到了自己进化理论对遗传的认识不足，并指出将是拉马克获得性遗传攻击的有力地方，这一方面拉马克主义确实占过上风，其实比达尔文小13岁的孟德尔已经帮达尔文提供了有力的理论甚至证据，然而达尔文并不懂孟德尔将数学引入生物学后所发展的新的遗传理论，孟德尔多次给达尔文写信，达尔文却偏偏不重视，老头子自己靠博物学家的一套老式思维努力在理论上挖空心思去那些想有时候自己都迷糊的解释，这真是进化论史上一大遗憾。如果达尔文当时学点概率论，再关注一下研究遗传新人的成果，达尔文主义必将取得良好的发展。</p><p>　　纵观进化论的进化过程，你会发现没有谁真正与真理同在，那个一直和达尔文争论不休的拉马克也是位大牛，他们之间针对于自然选择的争论细节实在精彩，他们甚至不知不觉中为对方提供了有力辩据。在有人将达尔文派的理论上升为达尔文主义后，同样有人将拉马克派的理论称为拉马克主义，我能感觉到那时真正的大牛对于真理的执着和不懈追求。让我们记住他的这段话吧：“科学工作让我受益匪浅，给我们带来了一种温暖而纯洁的乐趣，这种乐趣足以补偿人生中因种种不足而带来的无穷烦恼。”</p><p>　　中国为什么很少有这种大牛的存在？如果将偶然性排除在外，我觉得还与传统文化有关，中国人很聪明，在很多领域都有领先的浅显探索甚至成果，然而诗词绘画更受精英阶层的欢迎，很多事情都是不了了之。比如中国人意识到沧海桑田，却没有地质学的发展，中国人有算盘，却没有代数的发展。陈胜的“王侯将相，宁有种乎？”，这是对基因决定论的有力反驳，然而我们并没有意识到要探究生物的进化。西方人喜欢以客观化和标准化的方式刨根问底，而我们则是风流潇洒、浅尝辄止。</p><p>　　不过西方的很多成果的取得，是为了解释上帝的存在和证明《圣经》的权威，这是一种动力，更是人们正确认识世界的强大阻力，达尔文等一批人的存在，正是对还原世界本来面目进行了积极探索。他们或受到神学和宗教的不断挑衅，或受到有政治意图和社会构想人的接连打压和利用，然而他们对于科学和真理的追求以及对人类今后发展的积极引导是功不可没的。对于生物进化的把握不当往往导致不可预料的后果，基因决定论就是希特勒挑起战争的理论基础。　　</p><p>　　中国将进化论引入是出于一定的历史背景和需要，这种中国化的社会达尔文主义也是引得支持者和反对者不断论战。比如，居里夫人得两次诺贝尔奖，她丈夫也得了一次，他们的女儿又得了一次，这是优生学和基因决定论的证据吗？现在我们已经认识到，基因并不能完全决定一个人的命运，环境因素也非常重要，居里夫人一家的家庭教育因素不容忽略。</p><p>　　回过头来谈谈认知受限的问题，这和我前段时间听上海交大张卫东教授的报告里的一句话神似，他说过，同样的课题给学生，有的学生两年下来进展甚微，有的却硕果累累，这和学生的知识结构有关。我还想起来了数学家怀尔斯，作为一个研究椭圆曲线并取得一定成果的人，将他的椭圆曲线知识作为工具之一，历尽百般辛苦证明了费马大定理。所以，丰富自己的认识，拓展视野，增长见识，是我从这本书中读到的最大收获。 　　 　　　　</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;  &lt;img src=&quot;/images/jinhua.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;br&gt;　　《一本书读懂进化论》的作者是史钧先生，写进化论从诞生到当下的成长历程，全书充满趣味同时不失严谨。
　　&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　我第一次从时间的维度感受到了一项重要理论的成长过程，和很多认知
      
    
    </summary>
    
      <category term="读书笔记" scheme="http://syongkang.cn/categories/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
    
      <category term="思考" scheme="http://syongkang.cn/tags/%E6%80%9D%E8%80%83/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>听不懂的歌</title>
    <link href="http://syongkang.cn/2016/05/30/xusong/"/>
    <id>http://syongkang.cn/2016/05/30/xusong/</id>
    <published>2016-05-30T10:20:54.000Z</published>
    <updated>2017-09-23T10:52:50.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>  <img src="/images/vae.jpg" alt=""></p><p>　　不到万不得已，我定不会分享爱听的歌。  </p><p>　　即使万不得已，我也不会分享爱听的人。  </p><p>　　大概有一部分人听说过许嵩，很少一部分人喜欢许嵩的歌。今天少提歌，因为听不懂。我想说说这个人带给我的启发。<br>　　许嵩，一名医学生，编得一手好程序，做得一手好菜，唱得一种好歌。给我的印象是，青涩低调爱读书，安静理智有才华。医学生有很高的综合素养，玩得一手好钢琴，必定家境殷实富足。<br>　　高二那年第一次听他唱歌，高三那年天天唱他的歌。他说的很多话，正中我们那个年龄人的心房。大概每个人的青春里，都有一名音乐人为他歌唱，替懵懂的我们说出内心的感觉，我们恰好相逢，这个人很值得感谢。<br>　　后来每年一张专辑，每首我都有听，有些歌很好听，因为能引起共鸣，有些歌没感觉，因为没有相似的经历或者没有感悟的资质，但我能听出他认真的态度，所以他值得我尊重。<br>　　最近两年没出专辑，大概是当上音乐总监很忙碌，又不想随便发歌吧。喧嚣的世界能静下心来做点事，这个人做事态度值得模仿。<br>　　许嵩的每首歌都有我不懂的地方，这是最歌曲最惊艳的地方，因为听者可以在听歌时加入自己的经历和理解，这样有事会有了共鸣，视角独特善思考，五彩音符绘人间。明白自己是音乐人，用音乐表达自己对世界的理解，这样的人生观值得学习。<br>　　或许在别人眼中，许嵩怎么看都不顺眼，怎么听都想骂两句，我也很能理解，更不会上前辩护，反而喜欢这样的世界。相仿的外表，相悖的思考，相同的经历，不同的成长，相似的时空，迥异的人生。  　　　 　　　　</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;  &lt;img src=&quot;/images/vae.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　不到万不得已，我定不会分享爱听的歌。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　即使万不得已，我也不会分享爱听的人。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　大概有一部分人听说过许嵩，很少一部分人喜欢许嵩的歌。今天少提歌
      
    
    </summary>
    
      <category term="点滴感悟" scheme="http://syongkang.cn/categories/%E7%82%B9%E6%BB%B4%E6%84%9F%E6%82%9F/"/>
    
    
      <category term="思考" scheme="http://syongkang.cn/tags/%E6%80%9D%E8%80%83/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>关羽张飞的人生密码</title>
    <link href="http://syongkang.cn/2016/05/28/guanzhang/"/>
    <id>http://syongkang.cn/2016/05/28/guanzhang/</id>
    <published>2016-05-28T05:24:44.000Z</published>
    <updated>2016-11-28T05:38:16.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>  <img src="/images/guanzhang.jpg" alt=""></p><p>　　在我看来，北京邮电大学的赵玉平教授是值得我学习的高人。</p><p>　　别的不说，我曾经在考研期间问过赵老师备考方法，他耐心解答，对我帮助很大。赵老师的很多观点对我也很有帮助，我将在此分享一些赵老师所讲的内容，大家可以看，我也可以借此思考和自省。</p><p>　　不久前听赵老师讲关羽和张飞的性格，他说关羽和张飞的性格截然相反，关羽是瞧不起上等人，尊重下等人，而张飞是瞧不起下等人，尊重上等人，比如遇见一个专家，张飞会说：“先生，您好！”，关羽会说：“滚蛋，有什么了不起！”。但若遇见种地的农民，关羽会说：“老乡，你好！”，张飞会说：“小心吃我一巴掌！”。</p><p>　　所以关羽会被对手陷害，张飞会死在自己人手里。关羽是傲上，张飞是慢下，傲上的人容易被对手设计，慢下的人会被自己人设计。</p><p>　　我们从中得到：我们要保持中道，不冷不热的温度，四五月份的天气，我们要学会情绪控制。</p><p>　　然而正道易得，习气难除。学一万个道理很容易，但身上的小毛病很不容易改。学是改变认知，习是改变习惯，习比学更难。</p><p>　　 　　　　</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;  &lt;img src=&quot;/images/guanzhang.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　在我看来，北京邮电大学的赵玉平教授是值得我学习的高人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　别的不说，我曾经在考研期间问过赵老师备考方法，他耐心解答，对我帮助很大。赵老师的很多观点对我也很
      
    
    </summary>
    
      <category term="点滴感悟" scheme="http://syongkang.cn/categories/%E7%82%B9%E6%BB%B4%E6%84%9F%E6%82%9F/"/>
    
    
      <category term="思考" scheme="http://syongkang.cn/tags/%E6%80%9D%E8%80%83/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>python程序的打包</title>
    <link href="http://syongkang.cn/2016/04/15/pyexe/"/>
    <id>http://syongkang.cn/2016/04/15/pyexe/</id>
    <published>2016-04-15T03:20:54.000Z</published>
    <updated>2016-04-21T13:14:28.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>自己写了一个小脚本，但是想运行它的机器没有安装python，这才真正接触了python打包程序。<br>开始时想用Py2exe,操作比较简单，方便后来人参考。</p><p><a href="http://www.py2exe.org/index.cgi/Tutorial" target="_blank" rel="external">py2exe参考文档</a></p><ol><li>首先下载<a href="http://sourceforge.net/projects/py2exe/files/py2exe/0.6.9/" target="_blank" rel="external">Py2exe</a></li><li>编写python</li></ol><figure class="highlight python"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line"><span class="comment">#!/usr/bin/python</span></span><br><span class="line"><span class="keyword">print</span> <span class="string">"hello world"</span></span><br></pre></td></tr></table></figure><ol><li>编写setup脚本</li></ol><figure class="highlight python"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br><span class="line">4</span><br><span class="line">5</span><br><span class="line">6</span><br><span class="line">7</span><br><span class="line">8</span><br><span class="line">9</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line"><span class="comment">#!/usr/bin/python</span></span><br><span class="line"><span class="keyword">from</span> distutils.core <span class="keyword">import</span> setup</span><br><span class="line"><span class="keyword">import</span> py2exe</span><br><span class="line">setup(console=[<span class="string">'hello.py'</span>]</span><br><span class="line">```   </span><br><span class="line"><span class="number">4.</span> 打包程序,在命令窗口中键入：</span><br><span class="line"></span><br><span class="line">```Python </span><br><span class="line">setup py2exe</span><br></pre></td></tr></table></figure><ol><li>测试打包程序：<figure class="highlight cmd"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line"><span class="function">C:\<span class="title">Users</span>\<span class="title">dell</span>\<span class="title">Desktop</span>\<span class="title">hello</span>\<span class="title">dist</span>&gt;<span class="title">hello.exe</span></span><br><span class="line"><span class="title">hello</span> <span class="title">world</span></span></span><br></pre></td></tr></table></figure></li></ol><p>证明程序可以正确运行。<br>此外，还有一个比较流行的插件就是: pyinstall:</p><ol><li>下载并解压：<a href="http://www.pyinstaller.org/" target="_blank" rel="external">PyInstaller</a></li><li>去SourceForge 上面下载<a href="http://sourceforge.net/projects/pywin32/?source=directory" target="_blank" rel="external">扩展插件</a></li><li>然后编译Python 源码程序即可：<figure class="highlight cmd"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">pyinstall.py --console --onefile source.py</span><br></pre></td></tr></table></figure></li></ol>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;自己写了一个小脚本，但是想运行它的机器没有安装python，这才真正接触了python打包程序。&lt;br&gt;开始时想用Py2exe,操作比较简单，方便后来人参考。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.py2exe.org/index.cgi/Tutorial&quot;
      
    
    </summary>
    
      <category term="工具" scheme="http://syongkang.cn/categories/%E5%B7%A5%E5%85%B7/"/>
    
    
      <category term="python" scheme="http://syongkang.cn/tags/python/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>python的GUI编程(tkinter)</title>
    <link href="http://syongkang.cn/2016/04/15/py1/"/>
    <id>http://syongkang.cn/2016/04/15/py1/</id>
    <published>2016-04-15T03:20:54.000Z</published>
    <updated>2016-04-15T02:47:16.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p></p><h4 align="center">Tkinter是什么</h4><br><a href="https://wiki.python.org/moin/TkInter/" target="_blank" rel="external">Tkinter模块</a>是Python内置的标准GUI工具包接口.因为python是跨平台的，所以Tk和Tkinter可以较好地运行在绝大多数平台上面。Tk8.0的后续版本甚至可以实现本地窗口风格,它属于Tcl/Tk的GUI工具组。Tcl/Tk是由John Ousterhout发展的书写和图形设备。<p></p><p>Tcl(工具命令语言)是个宏语言，用于简化shell下复杂程序的开发，Tk工具包是和Tcl一起开发的， 目的是为了简化用户接口的设计过程。</p><p></p><h4 align="center">Tkinter怎么用</h4><br>Tk工具包由许多不同的小部件，如一个按钮、一个滚动条等。通过Tk提供的这些小部件，我们就可快速地进行GUI开发。<br>下面是一个小的例子：<br>使用Tkinter创建一个GUI应用程序是一件容易的事。所有你需要做的是执行以下步骤:<p></p><ul><li><p>导入Tkinter模块.</p></li><li><p>创建GUI应用程序的主窗口.</p></li><li><p>添加上述部件之一或更多的GUI应用程序.</p></li><li><p>进入主事件循环的由用户触发每个事件响应.</p><figure class="highlight python"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br><span class="line">4</span><br><span class="line">5</span><br><span class="line">6</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line"><span class="comment">#!/usr/bin/python</span></span><br><span class="line"><span class="keyword">import</span> Tkinter  <span class="comment">#导入模块</span></span><br><span class="line">top = Tkinter.Tk()  <span class="comment">#创建主窗口</span></span><br><span class="line">label = Tkinter.Label(top,text=<span class="string">'Hello World'</span>) <span class="comment">#创建label标签</span></span><br><span class="line">label.pack()  <span class="comment">#pack（）用来管理和显示组件</span></span><br><span class="line">Tkinter.mainloop() <span class="comment">#进入主循环</span></span><br></pre></td></tr></table></figure></li></ul><p>三，Tkinter的几何管理器。<br>在进行GUI编程时，放好每个组件的是很繁琐的，不仅要调整自身大小，还要<br>整和其他组件的相对位置。Tk提供了三个管理器来帮助我们：Pack  Grid  Place</p><ol><li>pack<br>Pack使用很简单，就是w.pack(option)。常用的option有：<br>Side 表示把组件放到哪一边，TOP（上），BOTTOM（下），LEFT，RIGHT<br>Padx和pady  表示parcel的每一个边和组件的预留空间。<br>Ipadx和ipady，表示组件的每一个边和他包含的内容之间的预留空间。<br>Anchor表示在parcel放置组件的方式，缺省时CENTER。</li><li>grid<br>使用方法和pack类似。</li><li>place<br>精确的摆放一个组件的位置，一般不太用。</li></ol><p>关于这个三个的详细使用和算法可以参考相关资料<br><figure class="highlight python"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br><span class="line">4</span><br><span class="line">5</span><br><span class="line">6</span><br><span class="line">7</span><br><span class="line">8</span><br><span class="line">9</span><br><span class="line">10</span><br><span class="line">11</span><br><span class="line">12</span><br><span class="line">13</span><br><span class="line">14</span><br><span class="line">15</span><br><span class="line">16</span><br><span class="line">17</span><br><span class="line">18</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line"><span class="comment">#!/usr/bin/python</span></span><br><span class="line"><span class="keyword">from</span> tkinter <span class="keyword">import</span> *  <span class="comment">#引入模块</span></span><br><span class="line"><span class="comment">#resize函数是用来改变文字大小的，当进度条改变时调用</span></span><br><span class="line"><span class="function"><span class="keyword">def</span> <span class="title">resize</span><span class="params">(ev=None)</span>:</span></span><br><span class="line">label.config(font=<span class="string">'Helvetica -%d bold'</span> % scale.get())</span><br><span class="line"><span class="comment">#config函数就是通过设置组件的参数来改变组件的，这里改变的是font字体大小</span></span><br><span class="line">top=Tk()   <span class="comment">#主窗口</span></span><br><span class="line">top.geometry(<span class="string">'600x400'</span>)  <span class="comment">#设置了主窗口的初始大小600x400</span></span><br><span class="line">label=Label(top,text=<span class="string">'Hello Timesong!'</span>,font=<span class="string">'Helvetica -12 bold'</span>)  <span class="comment">#设置标签字体的初始大小</span></span><br><span class="line">label.pack(fill=Y,expand=<span class="number">1</span>)</span><br><span class="line"><span class="comment">#scale创建进度条，设置</span></span><br><span class="line">scale=Scale(top,from_=<span class="number">10</span>,to=<span class="number">40</span>,orient=HORIZONTAL,command=resize)</span><br><span class="line">scale.set(<span class="number">12</span>)  <span class="comment">#设置起始位置</span></span><br><span class="line">scale.pack(fill=X,expand=<span class="number">1</span>)</span><br><span class="line">quit = Button(top,text=<span class="string">'QUIT'</span>,command=top.quit,activeforeground=<span class="string">'white'</span>,</span><br><span class="line">activebackground=<span class="string">'red'</span>)</span><br><span class="line">quit.pack()</span><br><span class="line">mainloop()</span><br></pre></td></tr></table></figure></p><p>运行结果如下：<br><img src="/images/gui.png" alt=""></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;h4 align=&quot;center&quot;&gt;Tkinter是什么&lt;/h4&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;https://wiki.python.org/moin/TkInter/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;external&quot;&gt;Tkinter模块&lt;/a&gt;是Py
      
    
    </summary>
    
      <category term="工具" scheme="http://syongkang.cn/categories/%E5%B7%A5%E5%85%B7/"/>
    
    
      <category term="python" scheme="http://syongkang.cn/tags/python/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Sublime Text 3设为Markdown编辑器</title>
    <link href="http://syongkang.cn/2016/04/13/sublime/"/>
    <id>http://syongkang.cn/2016/04/13/sublime/</id>
    <published>2016-04-13T10:20:54.000Z</published>
    <updated>2016-04-15T08:57:26.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>  <img src="/images/sublime.jpg" alt=""></p><p>Sublime Text 3作为一个优秀的文本编辑器，拥有很多的扩展插件。我们可以利用这些插件为Sublime Text 增加扩展的功能。<br>Sublime Text支持大量插件，如何找到并管理这些插件就成了一个问题，Package Control正是为了解决这个问题而出现的，利用它我们可以很方便的浏览、安装和卸载Sublime Text中的插件。</p><p>进入Package Control的官网，里面有详细的安装教程。Package Control支持Sublime Text 2和3，本文只给出3的安装流程：</p><p>使用“Ctrl + ` ”打开Sublime Text控制台。<br>将下面的代码粘贴到控制台里：<br><figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">import urllib.request,os,hashlib; h = &apos;7183a2d3e96f11eeadd761d777e62404&apos; + &apos;e330c659d4bb41d3bdf022e94cab3cd0&apos;; pf = &apos;Package Control.sublime-package&apos;; ipp = sublime.installed_packages_path(); urllib.request.install_opener( urllib.request.build_opener( urllib.request.ProxyHandler()) ); by = urllib.request.urlopen( &apos;http://sublime.wbond.net/&apos; + pf.replace(&apos; &apos;, &apos;%20&apos;)).read(); dh = hashlib.sha256(by).hexdigest(); print(&apos;Error validating download (got %s instead of %s), please try manual install&apos; % (dh, h)) if dh != h else open(os.path.join( ipp, pf), &apos;wb&apos; ).write(by)</span><br></pre></td></tr></table></figure></p><p>等待Package Control安装完成。之后使用Ctrl + Shift + P打开命令板，输入PC应出现Package Control：<br>Package Control安装成功</p><p>成功安装Package Control之后，我们就可以方便的安装使用Sublime Text的各种插件：</p><p>使用Package Control安装插件<br>    使用组合键 CTRL SHIFT P (Windows, Linux) 或者 CMD SHIFT P .<br>在输入框键入想要安装的包（MarkdownEditing)，并回车。自动安装完成后重启即可。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;  &lt;img src=&quot;/images/sublime.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sublime Text 3作为一个优秀的文本编辑器，拥有很多的扩展插件。我们可以利用这些插件为Sublime Text 增加扩展的功能。&lt;br&gt;Sublime Text支持大量
      
    
    </summary>
    
      <category term="工具" scheme="http://syongkang.cn/categories/%E5%B7%A5%E5%85%B7/"/>
    
    
      <category term="sublime" scheme="http://syongkang.cn/tags/sublime/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>重为轻根 静为躁君</title>
    <link href="http://syongkang.cn/2016/03/18/read2/"/>
    <id>http://syongkang.cn/2016/03/18/read2/</id>
    <published>2016-03-18T10:20:54.000Z</published>
    <updated>2017-03-13T07:36:32.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>  <img src="/images/zhong.jpg" alt=""></p><p>　　博客第一篇，本想写篇读书笔记，但后来决定先写一些能让自己时常翻看的。故将对《道德经》里一句话的感悟作为开博第一篇。</p><p>　　重为轻根，静为躁君，大意是，厚重是轻率的根本，静定是躁动的主宰。老子大概想说，表面的神采飞扬，成绩突出，其实离不开背后的努力付出。道理既浅显易懂，又深刻走心。</p><p>　　一方面，这句话指出了我们想做好一件事的方法思路，台上的风光需要背后的努力。另一方面，这句话给了我们警示，树若只向上生长而不打牢根基，必然会有倒下的一天。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;  &lt;img src=&quot;/images/zhong.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　博客第一篇，本想写篇读书笔记，但后来决定先写一些能让自己时常翻看的。故将对《道德经》里一句话的感悟作为开博第一篇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　重为轻根，静为躁君，大意是，厚重是轻率的根本
      
    
    </summary>
    
      <category term="点滴感悟" scheme="http://syongkang.cn/categories/%E7%82%B9%E6%BB%B4%E6%84%9F%E6%82%9F/"/>
    
    
      <category term="思考" scheme="http://syongkang.cn/tags/%E6%80%9D%E8%80%83/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>勇敢为自己而活</title>
    <link href="http://syongkang.cn/2016/03/18/read1/"/>
    <id>http://syongkang.cn/2016/03/18/read1/</id>
    <published>2016-03-18T10:20:54.000Z</published>
    <updated>2016-03-26T14:19:42.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>  <img src="/images/robot.jpg" alt=""></p><p></p><h4 align="center">三言两语</h4><br>　　机器人叛乱这本书并不是什么科幻作品，而是极有价值的心理认知方面的书籍，作者看问题的角度能给人很多启发，我们可以了解到一个信息：人的实际意义可以看做基因的载体，基因和模音躲在人体——这个高级的机器人里，通过对人体进行某种控制而实现基因的传递和永生。我们以为我们活出了自己，其实大多数情况下，我们只是被基因和模因操纵的机器外壳而已。我们之所以没有发觉，是因为大多数情况下我们是被他们弱控制，就是我们没有意识到的控制。<p></p><p></p><h4 align="center">开卷有益</h4><br>　　基因好理解，模因是大脑的信息状态，是一种观念单位或观念单位的集合，同基因一样，模因也是不折不扣的自私的复制子，它只做自己有利于自身利益的事，而它的利益就是复制和传递。<p></p><p>　　作者先给我们绘制一幅冰冷的画卷：人是基因和模因实现永生的机器，我们的所作所为不过是被基因操纵而已。随后，作者给出了人活出自己的办法：运用理性思维，理性的自我决定。</p><p></p><h4 align="center">掩卷而思</h4><br>　　我们做的事，其实是基因和模因想让我们做，我们是他们的外壳。我期待自己和读者能从中受益，完成机器人叛乱，勇敢活出自己。<p></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;  &lt;img src=&quot;/images/robot.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;h4 align=&quot;center&quot;&gt;三言两语&lt;/h4&gt;&lt;br&gt;　　机器人叛乱这本书并不是什么科幻作品，而是极有价值的心理认知方面的书籍，作者看问题的角度能给人很多启发，我们
      
    
    </summary>
    
      <category term="读书笔记" scheme="http://syongkang.cn/categories/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
    
      <category term="读书" scheme="http://syongkang.cn/tags/%E8%AF%BB%E4%B9%A6/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>那些话</title>
    <link href="http://syongkang.cn/2016/03/10/first/"/>
    <id>http://syongkang.cn/2016/03/10/first/</id>
    <published>2016-03-10T05:20:54.000Z</published>
    <updated>2016-03-29T06:02:40.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h5 id="那台理想的机器，可以让我回到自己向往的时空节点"><a href="#那台理想的机器，可以让我回到自己向往的时空节点" class="headerlink" title="那台理想的机器，可以让我回到自己向往的时空节点"></a>那台理想的机器，可以让我回到自己向往的时空节点</h5><h5 id="那段美丽的故事，想起来就仿佛我永恒在那感人瞬间"><a href="#那段美丽的故事，想起来就仿佛我永恒在那感人瞬间" class="headerlink" title="那段美丽的故事，想起来就仿佛我永恒在那感人瞬间"></a>那段美丽的故事，想起来就仿佛我永恒在那感人瞬间</h5><h5 id="那个真实的幻觉，距离很近的目标努力了却仍然遥远"><a href="#那个真实的幻觉，距离很近的目标努力了却仍然遥远" class="headerlink" title="那个真实的幻觉，距离很近的目标努力了却仍然遥远"></a>那个真实的幻觉，距离很近的目标努力了却仍然遥远</h5><h5 id="那种少见的普遍，足以帮我赶走这一路上光明的黑暗"><a href="#那种少见的普遍，足以帮我赶走这一路上光明的黑暗" class="headerlink" title="那种少见的普遍，足以帮我赶走这一路上光明的黑暗"></a>那种少见的普遍，足以帮我赶走这一路上光明的黑暗</h5><h5 id="那条柏油路，你我走了多少遍"><a href="#那条柏油路，你我走了多少遍" class="headerlink" title="那条柏油路，你我走了多少遍"></a>那条柏油路，你我走了多少遍</h5><h5 id="那次雾霾天，你我含泪红了眼"><a href="#那次雾霾天，你我含泪红了眼" class="headerlink" title="那次雾霾天，你我含泪红了眼"></a>那次雾霾天，你我含泪红了眼</h5><h5 id="那顿合伙饭，你我说好有明天"><a href="#那顿合伙饭，你我说好有明天" class="headerlink" title="那顿合伙饭，你我说好有明天"></a>那顿合伙饭，你我说好有明天</h5><h5 id="那场微电影，他们还会继续演"><a href="#那场微电影，他们还会继续演" class="headerlink" title="那场微电影，他们还会继续演"></a>那场微电影，他们还会继续演</h5><h5 id="那笑，求你到永远"><a href="#那笑，求你到永远" class="headerlink" title="那笑，求你到永远"></a>那笑，求你到永远</h5><h5 id="那话，希望别出现"><a href="#那话，希望别出现" class="headerlink" title="那话，希望别出现"></a>那话，希望别出现</h5><h5 id="那人，再见别再见"><a href="#那人，再见别再见" class="headerlink" title="那人，再见别再见"></a>那人，再见别再见</h5><h5 id="那些，生命的时间"><a href="#那些，生命的时间" class="headerlink" title="那些，生命的时间"></a>那些，生命的时间</h5>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;h5 id=&quot;那台理想的机器，可以让我回到自己向往的时空节点&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#那台理想的机器，可以让我回到自己向往的时空节点&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;那台理想的机器，可以让我回到自己向往的时空节点&quot;&gt;&lt;/a&gt;那台理想的机器，可以让我回到自己向
      
    
    </summary>
    
      <category term="点滴感悟" scheme="http://syongkang.cn/categories/%E7%82%B9%E6%BB%B4%E6%84%9F%E6%82%9F/"/>
    
    
      <category term="思考" scheme="http://syongkang.cn/tags/%E6%80%9D%E8%80%83/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
